點解賽馬唔算虐畜？？

跑個時成日打d馬
靚馬又比人拎去瘋狂打種
因為有錢人鍾意就唔算
愛護動物組織去咗邊

你唔賭馬佢地咪唔會虐畜

你唔跑我咪唔賭囉

九唔搭八

利申:唔賭

算
一斷腳就醫都唔醫人道毀滅
完全為左賭博先會飼養

利申乜都賭淨係唔賭動物

咁你唔賭我咪唔跑囉

做咩咁大趕

聲

你惡我咪大聲囉

你大聲我咪惡囉

野馬受傷行唔到都係等死因為三隻腳無可能支撐到咁重嘅身體
唔係因為無人性用完即棄，而係減短佢受苦嘅時間先人道毀滅

馬會講你就信

佢唔惡架 佢唔大聲架啦

D人話打隻馬唔痛架喎
我心諗你比我用果條野打下睇下痛啊痛

另外並唔係完全唔醫，如果骨折少少會睇主人有無能力送返去外地養因該香港無地
但如果斷骨就真係無得醫原因係太重

我發夢識人係馬會做獸醫又要話你知

馬仔同狗仔之類唔同, 佢做好多動作, 例如低頭食野 / 飲水 Even 訓低休息都要靠一對前腳支撐, 因為佢地因為體形有6成或以上既體重係由前腳支撐
而睇到多數受傷既都係前腳, 姐係佢連基本生活動作都做唔到, 所以先了結佢

利申, 係香港同外國有廿年同馬仔生活經驗

始終動物同人唔同, 有病痛唔識講, 好難好似人咁容易搵到病因 / 隱疾

咁後腳受傷，個處理手法有無唔同?

前後腳如果傷到骨其實處理手法都係差唔多, 只係前腳會令到馬仔基本生活因難
(care過一隻前腳骨折既馬仔, 主人堅持醫, 但係佢除左食飯飲水有問題, 都因為缺乏運動令腸胃等有問題
再加上其他體重過分分布去另一隻前腳, 有日企企下自己斷腳)
其實馬牛之類既動物同貓狗好唔同
想像下一個2 300磅肥佬都會有關節問題, 一隻千幾磅既野, 隻腳同人差唔多粗幼, 雖然有4隻, 但其實都好重負擔

利申: 非獸醫

有錢人未唔算囉

賽馬as 一個運動未必算虐畜
但作為一個生意就一定係虐待